<DOC><METID> 082 </METID><DOCNO> CB353008.BFJ (  490)     </DOCNO><DATE>     1996-02-08 17:01:32 (3B:ioc043) </DATE><TEXT><headline> 一架波音７５７在多明尼加海域失事 </headline><p><s> 新華社 墨西哥城 ２月７日電（記者沈安）聖多明哥消息：多明尼加共和國民航局宣佈，一架波音７５７客機６日 晚在多明尼加北部海岸失事。 </s><s> 到７日 下午，救援人員經過１０多個小時救援僅打撈上７９具屍體，目前仍在搜尋可能的倖存者。 </s></p><p><s> 多民航局副局長路易士‧弗洛雷斯說，這架屬於土耳其一家航空公司、為多明尼加共和國阿拉斯航空公司服務的波音７５７飛機，於６日 晚在普拉塔港國際機場起飛５分鐘後與機場指揮塔失去聯繫，駕駛員在失事前沒有發出求救信號，也沒有報告飛機出現故障。 </s><s> 不過，可以判斷當時飛機已達到２０００米高度，但由於不清楚的原因，突然降低高度，以至墜毀在距普拉塔港２５公里的海面。 </s></p><p><s> 事件發生後，多明尼加紅十字會在美國駐波多黎各海岸警衛隊２００余人配合下，在出事海域搜索救援，尋找遇難者，但由於下雨、風浪大等原因，僅找到７９具屍體。 </s></p><p><s> 這架飛機失事的原因目前還不清楚。 </s><s> 據這家土耳其航空公司人士認為，可能是由於閃電擊中飛機造成的，因為飛機起飛時，正在下雨，有雷電。 </s><s> 這架飛機是飛往德國 法蘭克福的，機上除１３名機組人員外，共有乘客１７６人，其中大多數是德國遊客。 </s><s> （完） </s></p></TEXT>
